\chapter{术语表}
\label{ch:glossary}

本章对文档中使用的一些意思可能不会马上明了的术语做出解释。

\begin{description}
\item[限定的软件包名称] 前面带有所属类别的软件包名称。例如，\t{app-editors/vim}
    就是一个限定的软件包名称。
\item[独立仓库] 一个独立运作的（ebuild）仓库，旨在作为系统上唯一的或主要的仓库使用。
    与之形成对比的是下面的\i{非独立仓库}。
\item[非独立仓库] 不够完整而不能独立运作的（ebuild）仓库，需要一个或多个\i{主仓库}
    以满足依赖关系和提供仓库级的支撑文件。在 Portage 中称为叠加层。
\item[主仓库] 详见上文。

\end{description}

% vim: set filetype=tex fileencoding=utf8 et tw=100 spell spelllang=en :

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "pms"
%%% LaTeX-indent-level: 4
%%% LaTeX-item-indent: 0
%%% TeX-brace-indent-level: 4
%%% fill-column: 100
%%% End:
